除咗買Amazon，投資網購仲有咩選擇？

紙品製造業：受惠網購大趨勢

談到近年熱門投資主題－網購，大部分人都會先聯想到亞馬遜（NASDAQ：AMZN），或本地的香港電視（SEHK：1137）等經營網購業務的公司。要受惠於網購行業的增長，卻不一定要投資於網購公司，其中一個可行的替代就是紙品業。

網購出現，貨品直接送上門，消費者購物可以足不出戶安在家中，而紙箱就是一個主要的送貨容器。除非消費者親自取貨，基本上所有的網購都會涉及紙箱。換言之，網購的崛起，會帶動紙箱的需求。紙箱雖非最環保，但近年環保主義抬頭，轉為膠箱送貨只會更反感。除非有新科技可製造自動分解的容器，紙箱基本上是沒有替代品的。要環保，目前只可從紙箱的尺寸，以及回收工作著手。

國際紙業（International Paper）

國際紙業（NYSE：IP）就是一間有望持續受惠於網購衍生紙品需求的公司。國際紙業是一間以紙品製造為主的公司，成立至今超過70年。國際紙業主要業務有三類：工業包裝，再生纖維，及印刷用紙。美國以外，國際紙業亦有在巴西，俄羅斯，印度，以及中國等地經營業務。

國際紙業吸引之處有兩點：

1. 工業包裝為核心

網購用紙箱屬於工業包裝，而工業包裝對國際紙業的整體收入貢獻接近70%。工業包裝當中，瓦楞包裝（corrugated packaging）是直接受惠於網購紙箱需求的業務。國際紙業是全美國最大的盒紙板（containerboard）製造商，每年產量超過13百萬吨，而造紙廠接近8成的生產會加工成瓦楞紙箱。除了網購或電子商貿，國際紙業所製造的瓦楞紙箱亦可用於工業運輸，例如農場將加工食品運送至超市等。

2. 環保形象成賣點

隨著消費者越漸注重環保，企業不但要考慮貨品對環境的損害，生產輸送鏈亦是一個重要因素。國際紙業以可持續發展為標榜，而且致力研發有利環保的紙品，例如國際紙業用於紙箱防水塗層是可以取代蠟製容器，可回收度更加高。綠色形象有利國際紙業受惠於網購「商對客」的運輸需求。因為網購消費者可能偏向送貨形式較環保的零售商，變相促使零售商選擇更環保的紙箱產品。此外，國際紙業擁有18個紙品回收場，每年處理約一吨的紙品，包括舊瓦楞箱。

項目；五年平均值；現價數值(2019年9月2日)
股息回報率；3.65%；5.12%
市盈率；19.97倍；9.97倍
市帳率；3.85倍；2.05倍
數據來源：

國際紙業已連續9年增加派息，現價稅前收益率更超過5%。國際紙業的市盈率及市帳率亦只有接近10倍及2倍，相對歷史水平便宜，原因有可能是中美貿易戰影響前景，抑或紙品供求變動影響價格。不過，電子商貿和網購的長線增長空間仍然龐大，所衍生出的紙箱需求有利國際紙業的長線發展。短中期氣氛轉淡令股價受壓或是進場吸納的好機會。

文章的所有內容純粹為筆者的個人看法和投資部署，並非任何投資意見。文章的所有內容只適用於筆者，並不構成任何建議及推薦。

Lm

Shopify

網購最緊要係個網

咁都可以拉埋黎講

150 hypebeast

又要散貨？

跟！

玖龍紙業點睇

直接買AMZN 唔好

一張單
Amazon 賺幾多
運輸公司賺幾多
整紙箱賺幾多

買股票係睇佢有冇undervalued嘅
即使間公司大賺 但係股價已經炒到更高 咁買嚟都無意思

估值高？

物流好似好易比amz自己接黎做

咁真係有關
唔係個個敢掂AMZN之類
紙業傳統又受惠

合理

美股點解要係連登散貨

不要跟

理文好似爽啲
但中國啲奇怪去供應化好難搞

我兩隻都有 咁分散下啫

分散風險嘛

供應鏈少人識 大機會平啲

ibuy啦